* Проблема - необходимо обеспечить наличие только одного объекта какого-либо класса в контексте
текущего приложения.

* Решение - применить паттерн "Singleton" (Одиночка)

* Паттерн - шаблонное решение какой-либо повторяющейся проблемы.

* Паттерн Singleton в Java

- наличие поля, которое хранит единственный экземпляр класса

- наличие приватного конструктора, который запрещает создавать объекты извне

- наличие статического метода для создания объекта класса с проверкой - не создан ли был уже этот объект?

* ВАЖНО!!! Никогда не применяйте паттерн Singleton в разработке.